<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Japan | Keep walking]]></title>
  <link href="http://blog.ikumo.cf/blog/categories/japan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.ikumo.cf/"/>
  <updated>2014-03-19T09:54:17+09:00</updated>
  <id>http://blog.ikumo.cf/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[IM ikumo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Docomo Galaxy Note II 刷机及root]]></title>
    <link href="http://blog.ikumo.cf/blog/20130813/galaxy-note-2/"/>
    <updated>2013-08-13T19:57:00+09:00</updated>
    <id>http://blog.ikumo.cf/blog/20130813/galaxy-note-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>生命在于折腾一点儿不假，感觉我的生活都在这些追求细节的小事儿上“虚度”过去了。</p>

<p>好像是前天还是啥时候，Lumia 820的微信不支持推送了，我还是第一次出现这个问题，去搜了win8，微信推送后，看到好多哥们从去年或者一开始就有不推送的烦恼。我这还算幸运的。。。</p>

<p>不推送按说没什么大问题，但关键我现在换在了docomo这，平时大家都不给我打电话了，然后只靠微信或者line来联系，这个时候不能推送的微信就不能忍了。于是我又想起来我放在家里的galaxy note II了。</p>

<!-- more -->


<p>Galaxy note II是当初办docomo时随卡选的机型，但这家伙个儿太大，比我半张脸都大让我怎么拿出去打电话阿，也是因此，当时让朋友在香港入手了820的。</p>

<p>鉴于现在的win8系统处于半残废状态，我还是把note II再刷一下吧。note II的源rom是docomo定制的，一启动就会自己安装上好多docomo的服务app，看上去就烦人，而且你明明用不到还不能删，不舒服就给刷了它！想想我已经尝试刷它这是第三次了，而这一次终于用了一个晚上给搞定了。</p>

<ul>
<li><p>准备rom和root的镜像
  Docomo的galaxy默认的启动模式是3e，
  它的功能太弱，读入的rom包总提示签名验证不通过，
  所以一定要刷个CWM的启动引导类似的东西。
  刷上了它，就可以正常读取定制rom进行刷机了。
  刷机用odin 3.x版本，软件和镜像我就没有贴上来，
  思路有了，那些可以网上搜到的，
  或者有人需要的话联系我也可以。</p></li>
<li><p>刷入CWM的root镜像，印象里刷N7100是不管用的，
  刷进去以后还是3e的启动项，读取sd卡的rom后
  总是提示验证不通过，前两次就是云里雾里一直卡在这里。
  一度怀疑是没有root权限，所以跨步刷了N7105的root文件，
  结果固件不符，自此一直不断的重启，
  完全已经绝望的时候，搜了一下关键字，才意外的发现了N7108的
  cwm+root的镜像文件，刷进去以后居然好了！</p></li>
<li><p>刷入定制的rom文件。
  上一步完成后，进入恢复模式，就会看到CWM xxxx的抬头的引导系统，
  进去wipe掉所有数据和缓存，
  然后进去sd卡，选择之后拷好的rom文件，就可以等着安装了</p></li>
<li><p>刷完基本就已经可以用了，
  但我刷的固件貌似是国内哥们做的，hosts文件里没有google server的
  解析，因此必须root掉系统，然后自己覆盖掉源固件里的hosts文件。
  因此要执行一遍root。
  在这个过程中，曾经试过用卓大师的一键root，事实证明是不管用的，
  它的软件界面上说root成功，但重启后手机进入显示su升级失败，
  还是要手动刷root文件靠谱。</p></li>
<li><p>这时就可以收工了。自己设置好apn，装好软件，一切顺利。
  至于能不能用其他公司的卡，还没有测试，暂按下不表。</p></li>
</ul>


<p>遇到的几个问题：</p>

<ul>
<li><p>微信不能推送，有人说取消掉系统时间的自动设置就可以，
  但我在测试的时候完全不管用。</p></li>
<li><p>三星使用odin刷机的时候卡在setup connection的时候
  多是因为打开过三星官方的软件，占用了port口，
  重启下电脑，换个usb口再让系统自己装下驱动就好了</p></li>
<li><p>大热天的手里有个扇子能帮你冷静很多</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[路上练习]]></title>
    <link href="http://blog.ikumo.cf/blog/20130704/road-drive/"/>
    <updated>2013-07-04T23:17:00+09:00</updated>
    <id>http://blog.ikumo.cf/blog/20130704/road-drive</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>いろいろ路上练习终于开始了，果然还是特么的紧张。最终的路上考试是有三条路径的，所以一般的练习都选在这三条路上，能熟悉路面状况，也有利于通过最终路考。于是今天我就来到其中的一条コース，让教练陪着上路练习了</p>

<!-- more -->


<p>到了出发位置，从副驾驶下车，放好自己的东西，注意来往车辆巡视一周，安全确认，上车报告，然后座椅调整，再出发准备。一切都和场内的考试一样。</p>

<p>音を聞いて発進します，一定记得看准境界線，宽的道路看左侧，窄的道路靠右侧，元気で加速。看清限速，迅速加速，但绝对不能超速。。</p>

<ul>
<li><p>左拐的时候，提前查看后视镜，大约50米处指示器を出して，三处确认后拐入左折车道或者寄付，但千万别寄せ過ぎ，如果是绿灯，就降速换挡，入弯前完成，并回头查看左后方，入弯后提前发现行人车辆，有的话就停下来入一档，没有行人后元気で加速</p></li>
<li><p>右折的时候，并线同前面，只是对面车辆有优先权，绿灯后慢慢靠着中央线，查看自己要去的地方，以及来往有无行人，当对面没有车且无行人时，立马可以加速前进，若有行人，就慢慢的加以判断，停下来等候也是顺理成章的</p></li>
<li><p>障碍物，及早发现障碍物，及早指示器，并且变线和变回原车道，道路窄的时候，要加以判断，对面有车的时候，减速注意徐行，不行就停下来；如果没有车，变线并隔开一定的距离そのまま通过；道路宽就正常变线，需要注意的是，如果发现前方还有障碍物，不需要特意变回原车道再变出（有病么不是。。。这就需要眼光放远，提前判断了</p></li>
<li><p>过弯后，对面车道若有大车停靠，无法保证视野，就一度アクセルを踏んでない，确认后再加速前行，同时，如果人行横道或者停止线上有车停着的时候，无法看到有无人来往，必须一时停止，安全确认后再出发</p></li>
<li><p>路边停车，十分的加速后，邪魔しないように指示器を出して、然后左寄，注意车距</p></li>
<li><p>提早判断，看远一点，看前两辆车，前三辆车，余光判断周围的环境</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在Nokia Lumia上使用docomo网络]]></title>
    <link href="http://blog.ikumo.cf/blog/20130501/nokia-docomo/"/>
    <updated>2013-05-01T20:55:00+09:00</updated>
    <id>http://blog.ikumo.cf/blog/20130501/nokia-docomo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前介绍了购买的大诺基亚撸妹儿820，因为是港版无锁的，按道理日本的小卡插进去是可以使用的，但在使用过程中还是遇到了一些小困难。</p>

<p>一直以来都是使用Softbank的网络，后来续约时发现乗り換え到别的公司异常的划算，于是跳到了现在的docomo门下，并选用了4G网络。但是把卡插进去后怎么都提示说找不到网络，四处google找日文帮助后才发现，据说的4G版撸妹儿手机也分区域和版本的。但对应各种密码进去，都能看到LTE band，可就是找不到4G网络。</p>

<p>后来还是通过一个日本Geek友的提醒，要使用日本docomo sim卡的网络，必须在docomo开通某个服务，意思是只通过sim卡即可访问docomo的网络服务，否则的话只能通过机卡合一来使用，通过docomo的online服务，两三分钟后就可以了。。不得不说 小日本好变态阿</p>

<p>PS：再吐槽下，docomo的4G服务也不怎么好用，速度确实很快，可太不稳定，
820的电池又禁不起自我吐槽，我只好禁掉4G，只用3G.....</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[日本的驾校考试]]></title>
    <link href="http://blog.ikumo.cf/blog/20130426/driver-test-in-japan/"/>
    <updated>2013-04-26T14:55:00+09:00</updated>
    <id>http://blog.ikumo.cf/blog/20130426/driver-test-in-japan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>来日本有段时间了，一直呆在东京里也没有开车的念头，但出去的话，比如北海道或者美国的时候，没车真的是走不动路</p>

<p>因此几经调查还是决定在日本把车学了，在日本学车一般都要去警视厅指定的驾校参加课程学习，在驾校合格后才可以去警视厅参加最后的合格考试。驾校会严格授课+培训，因为如果不能连续十人顺利通过警视厅的合格考试，会被取消掉指定资格。但正因为这样，所以这类驾校的培训费用也会比较昂贵，一般在30万日元左右，在淡季参加合宿培训的话，所需要的时间会缩短些，而且费用也较便宜，在26万左右吧。</p>

<p>如果想在费用上省一些，可以选择自己去警视厅直接参加考试，经过一番调查，我还是选择了这种方式。一是小30万的费用真的比较巨大，二是自己也不是光膀子上场，以前也练过一小阵。</p>

<p>自己直接参加考试大概分四步：</p>

<ul>
<li>仮免许的学科考试</li>
</ul>


<p>50问答对45问可以合格，没别的办法，买本书翻来覆去，查好日语意思，都背下来就好</p>

<ul>
<li>仮免许的技能考试</li>
</ul>


<p>仮免许之前只能在练习所里进行练习，可以自己找教练预约练习所去练，日本也有这样的驾校老师。</p>

<p>考试的时候去指定的试验场预约考试，准时参加考试就可以，考试也是在场内的，有固定的4个路径，但禁止流出，不过考过的人大概都能背的下来，驾校老师也大都知道，所以提前沟通下，准备下比较心安些。</p>

<p>仮免许的考试时，考试官会坐在副驾驶位置上，根据你的驾驶状况进行评分，合格后就可以领到“仮免许证”</p>

<ul>
<li>本免许的学科考试</li>
</ul>


<p>拿到仮免许后，就可以在教练的陪同下上路练习了，练满至少10小时（5天以上）后才可以参加本免许的任何考试，本免的学科有95问，90分以上才可以合格。</p>

<p>准备好了再去参加比较好，在学科考试上浪费时间和考试费是完全没必要的</p>

<ul>
<li>本免许的技能考试</li>
</ul>


<p>本免的考试是在路上，考官主要考查你对路面实际情况的认知判断操作能力，自己的操作和仮免许的操作其实完全一致，左右转弯，停车，安全确认都要做好，不一样的就是路上的环境更加复杂，要及时的进行判断，安全第一，积极驾驶</p>

<ul>
<li>本免许后的取得讲习</li>
</ul>


<p>过了本免的技能考试还不能直接拿到本免，还需要参加七个小时的讲习，有关应急处理，高速行走之类的，如果想过了技能考试后能够直接拿到本免，最好提前参加特定讲习，之后参加考试时带着特定讲习的毕业证就可以了</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
