<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Travel | Keep walking]]></title>
  <link href="http://blog.ikumo.cf/blog/categories/travel/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.ikumo.cf/"/>
  <updated>2014-03-19T09:54:17+09:00</updated>
  <id>http://blog.ikumo.cf/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[IM ikumo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[你留下的是明信片，还是满满的回忆]]></title>
    <link href="http://blog.ikumo.cf/blog/20130731/postcard-or-memory/"/>
    <updated>2013-07-31T15:52:00+09:00</updated>
    <id>http://blog.ikumo.cf/blog/20130731/postcard-or-memory</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>活到25这个不尴不尬的年纪，上做不了大叔，下扮不了学弟，唯一能拿出手的也就是在同龄人中略丰富的游历，但回头想想，却又什么都没留下来。自己去过的，知道的也不过是网络上都能看到的风光，故此时此刻，说不懊悔是自欺欺人的。可能也是自己有了这种觉悟，慢慢懒得外出，费钱费时间而已。</p>

<p>现在国人走出国门的越来越多，年纪也越来越小，但走出来的重要性反而被让大家知道你走出来的重要性盖过了。</p>

<blockquote><p>重要的是我去过，而不是让世界知道我去过</p></blockquote>

<p>人们想去一个地方无非是那里有自己的信仰，或者平时看不到的风光，而留影又是能够永久保存这一瞬间的有效手段，但现在充斥在网上的确是千篇一律强调摄影技巧和某某到此一游的帖子。</p>

<!-- more -->


<p>细细反省，自己还圈在所在暴发户的心态里，开始在国内去苏杭浙所谓的穷游，如同走马观花似的吃了美味，看了美景，睡了青旅，仅仅充以聊资，可以在火车上以背包客的身份大侃四方。出国以后，有幸去了欧美，在巴萨对着建筑一顿乱拍，回来一次都没有看过，分享的标准仅以构图光线为标准，毫无内涵，更何况对各个建筑的历史意义一无所知。还有后面的法国之行，对英法/法德关系几于无知。</p>

<p>一提起出去玩，“为什么”“为了大开眼界”，“去了干嘛”“多拍点照片回来”！开眼界是为了扩充自己的见识，比如说第一次见蓝眼睛的鬼子们，第一次用水洗的马桶，第一次吃跟我头差不多大的汉堡。但新鲜感之后呢？</p>

<p>给自己下个任务把，慢慢回忆写写游记或者签证攻略，能帮到别人最好，但重要的是自己在反刍的过程中反思。以及以后的每次出行，都有自己的目的和功课，自己过的太舒服和随波逐流了</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在东京申请澳大利亚商务签]]></title>
    <link href="http://blog.ikumo.cf/blog/20130730/australia-visa-application/"/>
    <updated>2013-07-30T22:01:00+09:00</updated>
    <id>http://blog.ikumo.cf/blog/20130730/australia-visa-application</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h4>在东京办理澳大利亚之签证攻略</h4>

<p>まあ，天朝子民去哪第一步，签证考虑都要先行，即使在鬼子国，也毫无例外，往前由于学会要前去墨尔本，经过一番调查与准备，昨儿终于收到了签证。</p>

<p>签证流程：</p>

<ul>
<li>准备好所需要的文件资料</li>
<li>邮寄到韩国首尔使馆处</li>
<li>首尔使馆处在接到你的材料后会发一封valid visa application received的信给你</li>
<li>如果需要，可以和使馆处email联系，回复还算及时的</li>
<li>约1~2周会收到审查结果，澳洲不需要往你的护照本上贴visa，收到信件就可以了。</li>
</ul>


<!-- more -->


<p>签证所需要的文件资料</p>

<ul>
<li>护照的复印件证明</li>
</ul>


<p>因为要邮寄到韩国处理，他们不接受护照原本，需要申请人到东京的办事处办理护照的复印件，并且开具证明。</p>

<p>复印件证明需要复印护照上所有的信息，就是说你所有的签证和出入境记录，而且东京办事处的工作时间仅限于每周二和周四，上午的9：00-12：00</p>

<p>东京办事处还比较好找，都聚集在麻布十番那
<img src="http://blog.ikumo.im/img/australia-1.png"></p>

<p>出了站，走个三五分钟就找得到了
<img src="http://blog.ikumo.im/img/australia-2.png">
门口保卫一向森严，说明自己做“認証サービス”的就可以了</p>

<ul>
<li>申请表一份</li>
</ul>


<p>商务访问的申请表是Form 1415，可以在官网上找到，填写上印象里没有什么大得问题。</p>

<ul>
<li>在留卡的正反面复印件</li>
</ul>


<p>使用日语的OK，不需要翻译</p>

<ul>
<li><p>在学证明</p></li>
<li><p>会议注册证明和邀请函</p></li>
<li><p>旅费证明</p></li>
<li><p>个人CV</p></li>
<li><p>保险和体检都是可选的，我在申请的时候没有提交</p></li>
</ul>


<p>这些材料寄过去，大概一天就能到签证部，审查通过后就是valid visa application received,
如果是缺材料，估计会直接和你email联系要求补材料，材料齐全后，大概一到两周就能收到结果了，我的情况是一年多次入境，还算大方~</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[申请澳洲签证]]></title>
    <link href="http://blog.ikumo.cf/blog/20130702/austrilia-visa/"/>
    <updated>2013-07-02T20:08:00+09:00</updated>
    <id>http://blog.ikumo.cf/blog/20130702/austrilia-visa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>申请了9月份去墨尔本的旅行，作为天朝子民，第一步当然是去办签证，在网上查看了澳洲大使馆的说明，乖乖，还不如美国面签呢，澳洲大使馆在东京的办事处没有签证部，访问签证必须要寄去首尔，而所有证件都还不能寄去原件，只能在东京的办事处花钱做了认证后，把认证的复印件和所有的材料寄过去。</p>

<!-- more -->


<p>首先是申请表，澳洲大使馆的网页导航非常的绕，绕来绕去，终于找到个PDF，点击看下申请流程又跑了出来，终于找到申请表了，打出来居然有13页。大概翻了下，差不多祖宗十八代都给问候了一遍。</p>

<p>之后还要各种旅程表，邀请函，个人证明，公司证明，还要护照上所有出入境的复印件，以及不会留在澳洲的可靠性证据和不会去澳洲就医的声明签署</p>

<p>哎，天朝子民本来就不好当，但你澳洲也太把自己当回事儿把，哪儿申请个签证这么麻烦的</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[蛋疼的巴黎之旅 之一]]></title>
    <link href="http://blog.ikumo.cf/blog/20130328/travel-to-paris/"/>
    <updated>2013-03-28T18:17:00+09:00</updated>
    <id>http://blog.ikumo.cf/blog/20130328/travel-to-paris</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>回顾下每次的法国之旅，都不得不吐槽下自己太TM二了。。。。</p>

<p>上一次来法国是2011年，因在西班牙开会，返回东京的时候只在巴黎停留两天，当时还学小清新在网上上找了个沙发主，彼此都说好了，第一次住沙发也格外兴奋，但是在被告知沙发主要回国，住处托管给朋友的时候，我居然对更改了状态的电话号码视若无睹，而且只在飞往巴黎的前几个小时翻出沙发主的原电话号码，打过去一直是关机或无人应答（听不懂法语。。，之后就想着“まああああ”直接去好了 =w=</p>

<p>踏上了飞往巴黎的航班，才是奇葩的夜闯巴黎之行。抵达巴黎就已经接近十点了吧，通往市内的地铁已经停了，拖着个大行李箱，跟着机场安排的大巴到达了最近的地铁站，期间在等大巴时又尝试拨打了沙发主童鞋的电话。。（你妹，人家回国了，当然就打不通啊。。）还是未果的情况下，又想着“まああああ，地铁快没了，直接去吧”，一路拖着大白，就冲进了巴黎地铁。</p>

<p>巴黎的治安真的是。。啧啧。。法国人都不想提。。暗偷不说，明抢横行，一路小黑虎视眈眈，当时的我却胆大异常，真是无知者无畏。。。到了沙发主所在的区，下车出站就傻眼了，往哪个方向走啊，法语完全无感，符号发音完全不同，出口有辆警车，当时我就想找不着了就让警察叔叔带我回局子吃盖浇饭好了，问过police后，才明白我的地址只有街道名，没有门牌号，还是需要打电话联系上沙发主。此时警察一摊手，木有电话，自个找去吧。这个时候大概已经十一点多。</p>

<p>哥就拖着箱子，走在深夜的巴黎街头，行人一撮撮的去酒吧去酒吧，也有路边嬉闹的，每次都被行注目礼。。。</p>

<p>走了两三条街，还真被我找到了沙发主所在的街道，但号码还是不清楚，我又不能表现的太彷徨，后头说不定小黑还跟着呢，于是我打算从这头走到那头去。。。</p>

<p>就出现了一幕亚裔男子拖着大行李箱，手拿着个笔记本，形迹可疑的沿着小街一个个的查看门牌号。途中被一晚上遛弯的大叔问道，大叔热心的帮我找公共电话，结果是要用电话卡才可以使用。在我们折腾公共电话亭的时候，一华裔女子路过，看着本意想来帮忙，但一听到我是中国人扭头便走了。。。偶至今不知是为什么。之后大叔又帮我拦了两个小青年，借过手机继续拨沙发主，可想而知。。</p>

<p>后来大叔要走了，咱大半夜的也不能拦着人家陪我在马路牙子上玩啊，之后在公共电话附近的长椅上休息了一会儿，因为打过去沙发主的电话还是会有留言，就说我会在这个路口，如果听到留言，希望能来找找我，因为我没有手机。。</p>

<p>在长椅的时候，一对情侣路过，都走过我的身边了又折回来，（哥长得那么有吸引力?
一阵寒暄，意外的是他们居然会说日语。。我们用日语进行浅度沟通后，我又接到了手机。。继续拨沙发主的电话。。。</p>

<p>再之后有一群小黑。。妈妈呀我那时候心都快要跳出来了，还好有几个白人妹子在里面，小黑的首要任务估计是拿下妹子，就没好对我下手，只不过我又被华丽丽的围观和路过~</p>

<p>此时大概已经十二点了，我心想露宿街头也不能解决问题，找个能休息的地儿吧。于是沿着街道走，突然哥心灵神至，在某扇门前有了一丝悸动，感觉仿佛沙发主应该是在里面。大门上有门牌和对讲机，挑了个最像亚洲人名字的按了下去，没人应</p>

<p>继续按</p>

<p>没人应</p>

<p>继续再按</p>

<p>还是没人应</p>

<p>我就推门进去了。。。</p>

<p>推门而入看到是一小花园，类似四合院似的，只不过三面都是三四层小楼，里面稀稀疏疏的几个窗户透着光。因为本来是擅入，根本就不敢去敲门，若碰到不会英语的法国人，我直接就交代了也说不定。此时的我就好像卖火柴的小男孩。。找了个有地毯的角落。。睡下了。。睡下了。。。。。。</p>

<p>大概歇了二十分钟才，外面有人推门回来，一身骑行服，看样子是锻炼或者远行回来，哥又被盘查了一遍，之后被告知没有门牌号是找不到家门的，也不能呆在这，于是我又被逐出朱门，露泊街头。</p>

<p>在街上晃了又两圈，实在又累又乏，心想干脆找一酒吧或者麦当劳吧！又走了两条街，看到一处还在营业的酒吧，里面忙活的是一法国小哥，进去一问人家只营业到两点。。得，能呆到两点总比没有地儿强，进去要了杯热茶面包，顺便蹭了下wifi，中间有两三个亚洲面孔来店喝酒，但说的不是中文，我也没好意思前去搭讪。</p>

<p>喝茶的时候，心想这也太不靠谱了。。怎么打电话都不接，也没个回音儿啊，上网随便乱看的时候，才突然意识到。。。你妹。。住处是交给朋友帮忙看的，电话号码。。。也该换了吧。。。此时此刻已经晚上近两点了。</p>

<p>小哥很爽快的借给我手机，拨出。。。接通。。。一位女子慵懒的声音。。“谁TM这么晚啊。。”乡音啊乡音，被骂多少遍都值了，求姑姑告奶奶后才终于得到了门牌号，以及入门密码和房间号。被通知说里面已经有两三位筒子在住，进去后自己敲门，能不能敲醒他们就看自己造化了。。。</p>

<p>但至此街头流浪记就告一段落啦，谢过小哥，打包收拾，门口还帮两过生日的姑娘照了张相，就高高兴兴拖着箱子奔向沙发。。</p>

<p>此次来法国，完全没有吸取上次的经验，可能也是由于时间的紧迫行，出发前一直在外面出差，而且法国的住宿也是改来改去..待续之旅记二</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
